[E._M._Forster_von_Dora_Carrington,_1924-25.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:E._M._Forster_von_Dora_Carrington,_1924-25.jpg "fig:E._M._Forster_von_Dora_Carrington,_1924-25.jpg")
**爱德华·摩根·福斯特**，[OM](../Page/功績勳章_\(英國\).md "wikilink")，[CH](../Page/名譽勳位.md "wikilink")（，），[英国](../Page/英国.md "wikilink")[小说家](../Page/小说家.md "wikilink")、[散文家](../Page/散文家.md "wikilink")。曾荣获英国最古老的[文学奖](../Page/文学奖.md "wikilink")[詹姆斯·泰特·布莱克纪念奖](../Page/詹姆斯·泰特·布莱克纪念奖.md "wikilink")。[美國藝術文學院设立](../Page/美國藝術文學院.md "wikilink")[E·M·福斯特奖](../Page/E·M·福斯特奖.md "wikilink")（）紀念這位偉大的作家。

## 生平

1879年1月1日生于[伦敦](../Page/伦敦.md "wikilink")。父亲是[建筑师](../Page/建筑师.md "wikilink")，[福音派信徒](../Page/福音派.md "wikilink")，强调一个人应有道德责任感，母亲则比较随和、宽容；幼年时父亲去世。少年时，入[肯特郡](../Page/肯特郡.md "wikilink")[坦布里奇学校](../Page/坦布里奇学校.md "wikilink")（）就讀；这是一所[公学](../Page/公学.md "wikilink")，在这里的经历使他以对英国“公学”十分反感，認为这种学校训练出来的学生“体格发育好，头脑也比较发达，但心灵全不发达”。

1897年进入[剑桥大学](../Page/剑桥大学.md "wikilink")[国王学院学习](../Page/剑桥大学国王学院.md "wikilink")，加入了一個「交談俱樂部」[劍橋使徒](../Page/劍橋使徒.md "wikilink")，亦与[新实在论哲学家](../Page/分析哲學.md "wikilink")[穆尔和](../Page/乔治·爱德华·摩尔.md "wikilink")[古典学者](../Page/西洋古典學.md "wikilink")[狄金逊](../Page/狄金逊.md "wikilink")（）交往，生活在一种[自由主义](../Page/自由主义.md "wikilink")、[怀疑论](../Page/怀疑论.md "wikilink")、崇拜[南欧和古代文明的文化气氛中](../Page/南欧.md "wikilink")。《[最長的旅程](../Page/最長的旅程.md "wikilink")》的開頭就是根據福斯特在大學時的生活而寫的。

畢業後，福斯特因早年從他姨婆（Marianne
Thornton，[廢奴主義者](../Page/廢奴主義.md "wikilink")之女）處繼承了一筆錢，而得以專心寫作。同期，他在劍橋使徒裡的朋友亦組成了[英国文学史上著名的](../Page/英国文学史.md "wikilink")[布卢姆茨伯里派](../Page/布卢姆茨伯里派.md "wikilink")，而福斯特也很自然地成為其中一员。該派强调爱、[同情](../Page/同情.md "wikilink")、敏感、美的创造和享受、追求知识的勇气，实际上是流行在上层知识分子中间的[人文主义精神](../Page/人文主义.md "wikilink")。

福斯特反对[基督教](../Page/基督教.md "wikilink")，但不反对[宗教精神](../Page/宗教.md "wikilink")。在[第一次世界大战期间](../Page/第一次世界大战.md "wikilink")，因是[和平主義者而加入了](../Page/和平主義.md "wikilink")[紅十字會](../Page/紅十字會.md "wikilink")，被派往[埃及](../Page/埃及.md "wikilink")[亚历山大城](../Page/亚历山大城.md "wikilink")，在部队中任文职。

於1912和1922年先后两次游历[印度](../Page/印度.md "wikilink")。1924年，《[印度之旅](../Page/印度之旅_\(小說\).md "wikilink")》出版，為福斯特贏得[詹姆斯·泰特·布莱克纪念奖](../Page/詹姆斯·泰特·布莱克纪念奖.md "wikilink")，但福斯特之後不再想寫異性戀故事，而因社會歧視又不能出版同性戀故事，所以再沒有寫小說。\[1\]1946年，他的母校剑桥大学国王学院聘他为[荣誉研究员](../Page/荣誉研究员.md "wikilink")。1970年在[考文垂逝世](../Page/考文垂.md "wikilink")。

### 私人生活

福斯特很小時已肯定自己是[同性戀者](../Page/同性戀者.md "wikilink")，更因此於1913年開始寫作《[莫瑞斯](../Page/莫瑞斯_\(小説\).md "wikilink")》。但福斯特由於英國當時的氣氛（[王爾德的審訊於福斯特](../Page/王爾德.md "wikilink")16歲時舉行）而終生沒有[說明](../Page/出櫃.md "wikilink")，而他的[性傾向也是在他死後因](../Page/性傾向.md "wikilink")《莫瑞斯》的出版才廣為人知。

福斯特最長久的一段感情是與警察Bob
Buckingham的關係；兩人於福斯特四十多歲時認識，而當時Buckingham已結婚。雖然如此，福斯特和Buckingham仍來往甚密，最後更為Buckingham買新房子，而福斯特逝世時也是在Buckingham家。\[2\]

## 著作

他著有六部小说：《[天使不敢涉足的地方](../Page/天使不敢涉足的地方.md "wikilink")》、《[最长的旅行](../Page/最长的旅行.md "wikilink")》、《[霍华兹庄园](../Page/霍华兹庄园.md "wikilink")》(Howards
End，1910)、《[印度之旅](../Page/印度之旅_\(小說\).md "wikilink")》(A Passage to
India，1924)、《[看得见风景的房间](../Page/看得见风景的房间.md "wikilink")》(A Room with a
View)及《[莫瑞斯](../Page/莫瑞斯_\(小説\).md "wikilink")》(Maurice)。此外還有一部演说集（《[小说的几个方面](../Page/小说的几个方面.md "wikilink")》Aspects
of the
Novel）、一部杂文集（《[阿宾哲收获集](../Page/阿宾哲收获集.md "wikilink")》，1936）、两部短篇小说集及两部传记。

《天使不敢涉足的地方》(1905)是他第一部小说。书名是[蒲柏的一句诗的后半句](../Page/亚历山大·蒲柏.md "wikilink")，前半句是“蠢人们却闯进了”。小说写英国[中产阶级的宗教道德观念](../Page/中产阶级.md "wikilink")，故事曲折，人物性格复杂。《最长的旅行》(1907)的主题是现象与实在（实际的存在）的矛盾。书名引自[雪莱](../Page/雪莱.md "wikilink")《[灵魂上的灵魂](../Page/灵魂上的灵魂.md "wikilink")》（"Epipsychidion"）一诗，意指不自由的结合是“最令人厌倦、
最长的一次旅行”。 故事写的是想象中的爱情与现实生活的矛盾。作者本人和一般评论都认为这部小说并不成功。《看得见风景的房间》(A Room
with a
View,1908)以[意大利为背景](../Page/意大利.md "wikilink")，用[喜剧手法写虚伪与真实](../Page/喜剧.md "wikilink")，自由、爱、音乐、意大利下层人民、自然风景等与假道学、虚情假意、传统陋习、英国市民阶层、窒息的环境之间的矛盾。

福斯特最主要的小说是《霍华兹庄园》(Howards End，1910)和《印度之旅》(A Passage to
India，1924)。《霍华兹庄园》写代表英国中产阶级上层的精神和文化的施莱格尔姐妹和同一阶层代表实干、缺乏想象和傲慢的威尔科克斯一家之间，以及英国中产阶级上层和下层之间的复杂关系。《印度之旅》是作者最后一部也是最重要的一部小说。作者在这部作品里把“联接起来”的思想扩大到不同的民族。

福斯特的小说属于[英国风俗小说的传统](../Page/英国风俗小说.md "wikilink")。它的思想内容是人文主义在20世纪的反映。他以此为武器，讽刺、批评英国社会，并相信实现了“爱的原则”，社会矛盾就可以和解。作者善于描写人与人之间的微妙关系，往往幽默而微带讽刺。文字优美精练，常用一些象征手法，耐人寻味。

《小说的几个方面》(Aspects of the
Novel，1927)是1927年作者应剑桥大学之请所作的一系列“[克拉克讲座](../Page/克拉克讲座.md "wikilink")”的演讲集。此书与[勒勃克的](../Page/勒勃克.md "wikilink")《[小说技艺](../Page/小说技艺.md "wikilink")》（1921）同为比较系统的论述小说艺术的著作。

福斯特曾在1909年发表过短篇[科幻小说](../Page/科幻小说.md "wikilink")《》。他自认这篇作品是特地为了针对一些乐观（在福斯特着来则属天真）的论调而写的。故事叙述未来的社会由於对机器过分依赖后来机器发生故障，一切停顿下来，人类由於再无独立求生的能力，遂一一死在停顿了的机器的怀里。这篇极尽讽刺的作品，在相隔了大半个世纪的今天着来，警世触目之处仍然不减当年。

## 大眾文化

福斯特有不少小說都曾被搬上銀幕：

  - 《[天使裹足之處](../Page/天使裹足之處_\(電影\).md "wikilink")》（）
  - 《[-{zh-tw:墨利斯的情人; zh-hk:情難禁;
    zh-hans:莫里斯的情人;}-](../Page/莫里斯的情人.md "wikilink")》
  - 《[印度之旅](../Page/印度之旅.md "wikilink")》
  - 《[-{zh-hans:看得见风景的房间;zh-hk:翡冷翠之戀;zh-tw:窗外有藍天;}-](../Page/看得见风景的房间_\(电影\).md "wikilink")》
  - 《[此情可問天](../Page/此情可問天.md "wikilink")》

## 參註

## 外部連結

  - (plain text and HTML)

  - [Works by E. M.
    Forster](http://www.archive.org/search.php?query=creator%3Ae.m.%20forster%20-contributor%3Agutenberg%20AND%20mediatype%3Atexts)
    at [Internet Archive](../Page/Internet_Archive.md "wikilink")
    (scanned early editions illustrated)

  - [The Paris Review interview with E. M.
    Forster](http://www.theparisreview.org/viewinterview.php/prmMID/5219)

  - [E.M.
    Forster](https://web.archive.org/web/20061019234129/http://www.glbtq.com/literature/forster_em.html)
    on [glbtq.com](../Page/glbtq.com.md "wikilink")

[Category:英國LGBT作家](../Category/英國LGBT作家.md "wikilink")
[Category:劍橋大學國王學院校友](../Category/劍橋大學國王學院校友.md "wikilink")
[Category:功績勳章成員](../Category/功績勳章成員.md "wikilink")
[Category:英國小說家](../Category/英國小說家.md "wikilink")
[E·M·福斯特](../Category/E·M·福斯特.md "wikilink")
[Category:名譽勳位成員](../Category/名譽勳位成員.md "wikilink")
[Category:詹姆斯·泰特·布莱克纪念奖获得者](../Category/詹姆斯·泰特·布莱克纪念奖获得者.md "wikilink")

1.
2.